#Отчет по лабораторной работе №2

"Проектирование и начало разработки трекера дел"

##Цель лабораторной

1. Разобраться с постановкой задачи.
2. Уточнить и понять основные требования
3. Исследовать возможности решения и существующие аналоги.
4. Продумать возможные дополнительные возможности.
5. Попробовать проектировать и планировать выполнение больших объёмов работы  
на срок несколько месяцев.
6. Подготовиться и начать разрабатывать прототип.

##Описание проекта

Основная идея моей программы включает в себя возможности приложений для
ведения списков дел (todo list), календарей (online calendar) и трекеров задач
(issue tracking, bug tracking) с рядом изменений, расширений и уточнений.

##Аналоги
###Списки дел

* **Wunderlist**.  
    Позволяет пользователям создавать списки. Эти списки могут использоваться
    совместно с другими пользователями Wunderlist(возможность предоставлять
    доступ другим пользователям). Через «Детальный вид» пользователи могут
    добавлять к заданию даты (включая повторяющиеся даты), напоминания,
    правопреемники, подзадачи, комментарии,файлы и заметки. Задачи также могут
    быть организованы с помощью "#hashtags",что позволяет быстро организовывать
    поиск.

* **Todolist**.  
    Список имеет имя, он может содержать перечень задач, которые объединены,
    например, общей целью или проектом. Каждая задача или список содержат не
    только название, но и краткое описание,с помощью которого можно, например,
    уточнить предназначение задачи или списка,напомнить об особенно важных
    моментах. Задачи в списке можно перемещать просто с помощью мыши –
    перетаскивая задачи в нужное место списка, можно таким образом перестраивать
    список так, как удобно пользователю. Отдельные пункты списка можно
    редактировать, устанавливая, ныапример, дату завершения задачи.Еще одна
    полезная функция сервиса – совместный доступ к списку. Установить ее можно в
    разделе «Общий доступ», просто пометив соответствующий значок. В результате
    по специальному короткому адресу все желающие смогут просматривать список.
    К недостаткам сервиса можно отнести отсутствие поддержки тегов или просмотр
    записей, которые нужно закончить до определенной даты.

* **Any.do и TickTick**.  
    Значительных отличий от вышеперечисленных - нет.

###Календари

* **Google calendar**.  
    Можно добавлять расписание, поддерживает события из  Gmail, синхронизируется с
    другими приложениями, удобное управление, гибкие настройки оповещений,
    кроссплатформенность, возможно размещать общедоступные календари на своем сайте,
    прост в использовании, работает даже с медленным интернетом, имеет удобный и
    быстрый поиск событий и людей.

* **Яндекс календарь**.  
    Возможности и функционал схожи с предыдущим календарем.

###Трекеры задач

* **Яндекс.Трекер**.  
    Возможности:
    * Живые задачи в реальном времени.
    * Очереди задач для группировки.
    * Фильтры и поиск.
    * Дашборды, визуализация прогресса.
    * Agile-доски.
    * Шаблоны задач и комментариев.
    * Избранное и подписки.
    * Учет времени и трудозатрат.
    * Напоминания и призывы.

* **YouTrack**.  
Возможности схожи с предыдущим трекеров. Дополнительные возможности: пакетное
редактирование,клавиатурная навигация, планирование скриптов, диаграмма
сгорания задач, График Cumulative flow.

##Сценарии использования

* **Личная жизнь**.  
Например: чтение книг, просмотр фильмов или сериалов, пробежка,
поход в кино. Пользователь может ставить сроки выполнения и приоритет, отмечать
выполненные, выставлять дедлайны, просматривать выполнение.

* **Учеба**.  
Например: необходимо выбрать 5 тем докладов из 30 для студентов
группы. Создается задача Доклады, которая включает в себя все 30 тем докладов -
пользователи могут выбрать любую, которая еще не помечена, могут выставляться
приоритеты и сроки выполнения, статус подготовки определенной темы.

* **Ежедневные задачи(часто повторяющиеся)**.  
Например: поход на работу, тренировка, поход в магазин, прием пиши. Пользователь
может спланировать свой день, выставить время выполнения каждой задачи, поставить
напоминание на выполнение определенной задачи, отмечать выполненные задачи и
просматривать статус их выполнения, добавлять и удалять задачи, возможность
выполнять совместно с другими пользователями.

##Планируемые возможности

**Пользовательская база**:

* Создание, удаление, редактирование, выбор пользователей.

* Статус пользователя (Гость,Администратор и тд.).

**Задача**:

* Создание/корректировка/удаление задачи.

* Приоритет задачи.

* Статус выполнение.

* Постановка сроков выполнения.

* Предоставление доступа другим пользователям.

* Информация по текущей задачи.

* Возможность оставлять комментарии.

* Ставить напоминание на выполнение задачи.

* Возможность просмотра задач на выполнение в определенные дни.

* Предоставлять доступ к выполнению задачи.

**Списки задач**:

* Добавление/удаление списка.

* Возможность добавлять/удалять/редактировать задачи.

* При выполнение всех задач списка - помечать список определенным тегом.

* Просмотр статус выполнения списка.

* Предоставление доступа к списку задач.

##Логическая архитектура

* **Задача:**  
    * Поле "Информация" с дополнительной информацией о задаче, если требуется.
    * Поле "Автор", которое хранит пользователя, который  создал задачу.
    * Поле "Просмотр", которые хранит пользователей, которые могут только просматривать
      задачу, но не изменять ее.
    * Поле "Редактирование", которое хранит пользователей, которые могут редактировать
      задачу и предоставлять доступ другим пользователям для работы с задачей.
    * Поле "Время", которое хранит сроки выполнения задачи.(Оно может хранить
      начала выполнение задачи и дедлайн выполнения)
    * Поле "Статус". Оно будет хранить процентное соотношение
      выполнение задачи или словесную запись, что сделано в задачи.
    * Поле "Приоритет". Будет состоять из каких-то символом, или в численной
    форме от 1 до 8, чем меньше цифра - тем выше приоритет.
    * Поле "Подзадача". Хранит подзадачи, текущей задачи, по структуре такие
    же как и обычная задача.
    * Поле "Комментарий" - хранящие комментарии к текущей задачи.

* **Список задач:**
    * Хранит контейнер задач.
    * Список пользователей, которые могут только просматривать список задач.
    * Список пользователей, которые могут работать с списком задач(запись).
    * Поле "Автор", которое хранит создателя данного списка.

* **Календарь:**
    * Состоит из контейнеров: год, месяц, день.
    * Контейнер "День" состоит из задач, которые имеются в "Списке задач" на
    данный день, который добавляется в контейнер месяц, и следовательно
    контейнер месяц добавляется в контейнер год.

* **База пользователей:**
    * Состоит из контейнера со всеми пользователями.
    * У каждого пользователя, есть поля с основной информацией.
    * Поле, которое хранит задачу, на которую назначен пользователь и которую
    ему необходимо выполнить.

##Этапы разработки

1. Продумать и составить возможный сценарий использования - файл _STATUS.md_.
2. Прототип программы  
В прототипе будут реализованы основные возможности приложения. Демонстрация
работы приложения будет показана в терминале.  
    * Добавление/удаление/редактирование задачи/списка/подзадачи.
    * Время выполнения задачи/подзадачи.
    * Статус выполнение задач/подзадач.
    * Создание/удаление пользователей.
3. Расширенная версия программы  
    * Создания шаблона, для повторяющихся дел.
    * Возможность добавления комментариев к задачам/делам.
    * Развитие взаимодействий между пользователями.
    * Добавление приоритета задач/подзадач.
    * Добавление доступа к определенным задачам(Пример: пока первая не выполнена -  
      доступ ко второй получить нельзя)
4. Создание веб-версии  
    * Создание графического интерфейса.
    * Создание календаря, в котором будут отображены сроки для задач/подзадач.

##Сроки

* Отчет: до 13.03.2018

* Создание прототипа: до 31.03.2018.

* Развитие прототипа: до 25.04.2018.

* Основная версия (веб-версия): до 25.05.2018

##Статус

Выполнен полный отчет и находится в репозиторий(возможны небольшие поправки и мелкие дополнения).
